\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english, russian]{babel}


\begin{document}
\paragraph{№4. Решение} \hspace{\fill{}}
\newline
\quad Преобразуем выражение
\newline
$f(x, y) = x^4 + 2x^2y + 10x^2 + 6xy + 10y^2 - 6x + 4 = $ 
\newline 
$(x^4 + 2x^2y + y^2) + (x^2+ 6xy + 9y^2) + (9x^2 - 6x + 1) + 3 = $ 
\newline 
$(x^2 + y)^2 + (x + 3y)^2 + (3x - 1)^2 + 3$
\newline 
Заметим, что $f_{min} >= 3$, тк $a^2 >= 0$
\newline
При этом значение 3 достигается на решениях системы
\newline
\begin{equation}
x^2 + y = 0 
\end{equation}
\begin{equation}
x + 3y = 0 
\end{equation}
\begin{equation}
3x - 1 = 0
\end{equation}
В данной системе, если решить (2) и (3), то (1) выполнится автоматически.
Получаем $x = \frac{1}{3}, y = -\frac{1}{9}, f(x, y) = 3$
\end{document}